
[
	
	{
		"answer" : "张旭",
		"id" : 1,
		"question" : "被尊称为“草圣”的书法家是？"
	},
	
	{
		"answer" : "273",
		"id" : 2,
		"question" : "绝对零度是负几度？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "蓝鲸",
		"id" : 3,
		"question" : "地球上什么动物最大？"
	},
	
	{
		"answer" : "北京",
		"id" : 4,
		"question" : "景泰蓝是什么地方的特种工艺？"
	},
	
	{
		"answer" : "小脑",
		"id" : 5,
		"question" : "人脑中控制人平衡力的是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "乾隆",
		"id" : 6,
		"question" : "四库全书是由哪位皇帝下令编著的？"
	},
	
	{
		"answer" : "珠江三角洲",
		"id" : 7,
		"question" : "我国的三大蚕区是四川盆地、太湖平原以及哪里？"
	},
	
	{
		"answer" : "古运河",
		"id" : 8,
		"question" : "爱好象棋的人都知道.楚汉相争,鸿沟为界。鸿沟指什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "亚马逊河",
		"id" : 9,
		"question" : "比长江还要长的河是？"
	},
	
	{
		"answer" : "东方",
		"id" : 10,
		"question" : "春分黄昏时北斗星指向哪个方向？"
	},
	
	{
		"answer" : "凹透镜",
		"id" : 11,
		"question" : "近视眼镜是什么透镜？"
	},
	
	{
		"answer" : "南美洲",
		"id" : 12,
		"question" : "哪个洲,o型血人的比例最高？"
	},
	
	{
		"answer" : "法国",
		"id" : 13,
		"question" : "英阿马岛战争中,击毁英国“谢菲尔德”号=战机是哪个国家生产的？"
	},
	
	{
		"answer" : "可以攻玉",
		"id" : 14,
		"question" : "“他山之石”下一句是什么?"
	},
	
	{
		"answer" : "鹿鼎记",
		"id" : 15,
		"question" : "金庸的最后一部武侠小说是哪一部?"
	},
	
	{
		"answer" : "广东省",
		"id" : 16,
		"question" : "我国人口最多的三个省是河南省、山东省和哪个省?"
	},
	
	{
		"answer" : "206",
		"id" : 17,
		"question" : "人体有多少块骨骼？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "新闻",
		"id" : 18,
		"question" : "最早的主持人主持的节目是？"
	},
	
	{
		"answer" : "5",
		"id" : 19,
		"question" : "篮球飞人乔丹曾几次获得NBA最有价值球员？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "埃及",
		"id" : 20,
		"question" : "苏伊士运河位于哪个国家？"
	},
	
	{
		"answer" : "李贺",
		"id" : 21,
		"question" : "被称为诗鬼的是？"
	},
	
	{
		"answer" : "诗成泣鬼神",
		"id" : 22,
		"question" : "笔落惊风雨下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "驯鹿",
		"id" : 23,
		"question" : "传说每年平安夜晚圣诞老天让你送礼物时候乘坐的雪橇是什么动物拉的？"
	},
	
	{
		"answer" : "悉尼",
		"id" : 24,
		"question" : "2000年夏季奥运会是在哪个城市举办的？"
	},
	
	{
		"answer" : "4",
		"id" : 25,
		"question" : "世界杯足球比赛几年一次？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "卓别林",
		"id" : 26,
		"question" : "头戴礼帽，足登大皮靴，走路像鸭子的著名应该喜剧演员是谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "7",
		"id" : 27,
		"question" : "目前已经上映哈利波特系列电影已经到了第几部？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "法国",
		"id" : 28,
		"question" : "经常用来庆祝胜利的香槟酒起源于哪个国家？"
	},
	
	{
		"answer" : "贵州",
		"id" : 29,
		"question" : "我国国酒茅台酒出于哪个省份？"
	},
	
	{
		"answer" : "10",
		"id" : 30,
		"question" : "一张20元人民币破损了2分之1，到银行可以兑换到多少元？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "5",
		"id" : 31,
		"question" : "第五套人民币中紫色人像的面值是多少元（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "DIY",
		"id" : 32,
		"question" : "日常生活中我们把自己动手创作制作称为的英文简称？"
	},
	
	{
		"answer" : "苹果",
		"id" : 33,
		"question" : "Siri是美国哪家公司其手机应用的一项语音控制功能？"
	},
	
	{
		"answer" : "任天堂",
		"id" : 34,
		"question" : "最早的红白机游戏超级玛丽由日本哪家知名游戏制作公司出品？"
	},
	
	{
		"answer" : "2002",
		"id" : 35,
		"question" : "内地歌手刀郎的歌曲是形容哪一年的第一场雪？"
	},
	
	{
		"answer" : "我真的还想再活五百年",
		"id" : 36,
		"question" : "《向天再借五百年》的最后一句话歌词是？？"
	},
	
	{
		"answer" : "蔺相如",
		"id" : 37,
		"question" : "负荆请罪讲的是廉颇和哪位丞相的故事？"
	},
	
	{
		"answer" : "30",
		"id" : 38,
		"question" : "而立之年是指多少岁？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "16",
		"id" : 39,
		"question" : "人们常说花季的年纪指多少岁？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "6",
		"id" : 40,
		"question" : "劳动法规定，劳动者试用期不能超过几个月？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "没安好心",
		"id" : 41,
		"question" : "歇后语“黄鼠狼给鸡拜年”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "七上八下",
		"id" : 42,
		"question" : "歇后语“十五个吊桶打水”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "尾巴",
		"id" : 43,
		"question" : "壁虎在遇到敌人攻击，很危险的情况下会舍弃身体的什么部分逃走？"
	},
	
	{
		"answer" : "川剧",
		"id" : 44,
		"question" : "变脸是我国哪个表演戏剧的绝活?？"
	},
	
	{
		"answer" : "皮影戏",
		"id" : 45,
		"question" : "在灯光下用兽皮刻制的的人物剪影表演故事的民间戏剧形式叫什么?？"
	},
	
	{
		"answer" : "钙",
		"id" : 46,
		"question" : "骨质疏松症主要是身体缺乏哪种矿物质？"
	},
	
	{
		"answer" : "维生素A",
		"id" : 47,
		"question" : "夜盲症缺乏哪种维生素所导致？"
	},
	
	{
		"answer" : "周润发",
		"id" : 48,
		"question" : "曾饰演许文强，小马哥，赌神，等经典角色的香港男影星是谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "林青霞",
		"id" : 49,
		"question" : "徐克电影笑傲江湖东方不败的东方不败由哪位女演员扮演的？"
	},
	
	{
		"answer" : "馒头",
		"id" : 50,
		"question" : "陈凯歌导演的无极又被网友戏称一个什么引发的血案？"
	},
	
	{
		"answer" : "狮子座",
		"id" : 51,
		"question" : "2009年红极一时的歌曲，七月份的尾巴，是什么星座？"
	},
	
	{
		"answer" : "忐忑",
		"id" : 52,
		"question" : "由龚琳娜演唱的，被称为神曲的歌是？"
	},
	
	{
		"answer" : "费玉清",
		"id" : 53,
		"question" : "已使用有小哥一称，与周杰伦共同演唱千里之外的男歌手是谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "川菜",
		"id" : 54,
		"question" : "麻婆豆腐是我国哪个菜系的传统名菜？"
	},
	
	{
		"answer" : "鲨鱼",
		"id" : 55,
		"question" : "鱼翅是哪种动物的鳍所制成的？"
	},
	
	{
		"answer" : "亲",
		"id" : 56,
		"question" : "淘宝用户通常用来称呼对方的一个字昵称是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "酱油",
		"id" : 57,
		"question" : "网络用来表达漠不关心不关自己事情的时候会说出来打什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "徐志摩",
		"id" : 58,
		"question" : "挥一挥衣袖不带走一片云彩是哪位著名诗人的诗句？"
	},
	
	{
		"answer" : "李清照",
		"id" : 59,
		"question" : "寻寻觅觅冷冷清清凄凄惨惨戚戚是出自宋朝那位女词人之手？"
	},
	
	{
		"answer" : "李莲英",
		"id" : 60,
		"question" : "清朝太后身边最著名的贴身太监叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "乌江",
		"id" : 61,
		"question" : "霸王别姬是京剧中有名的桥段，请问项羽在那条河边自刎的？"
	},
	
	{
		"answer" : "220",
		"id" : 62,
		"question" : "我国大陆家庭电路的电压统一使用为多少伏？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "4",
		"id" : 63,
		"question" : "著名卡通形象米老鼠有几根手指？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "飞行员",
		"id" : 64,
		"question" : "动画片中舒克贝塔历险记中，舒克是什么职业？"
	},
	
	{
		"answer" : "玫瑰",
		"id" : 65,
		"question" : "人们通常用来送花的蓝色妖姬其实是什么花？"
	},
	
	{
		"answer" : "杭州",
		"id" : 66,
		"question" : "四大名茶之一的龙井茶产地是哪个城市？"
	},
	
	{
		"answer" : "年夜饭",
		"id" : 67,
		"question" : "农历除夕，吃的团圆饭常叫做什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "无可奈何花落去",
		"id" : 68,
		"question" : "“似曾相识燕归来”的上一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "蜂蜜",
		"id" : 69,
		"question" : "最初“糖果”的糖取自哪里？"
	},
	
	{
		"answer" : "汉武帝",
		"id" : 70,
		"question" : "“金屋藏娇”的故事与哪一位皇帝有关？"
	},
	
	{
		"answer" : "剑",
		"id" : 71,
		"question" : "古书中男子手里常握有“三尺”，请问它指什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "四川省",
		"id" : 72,
		"question" : "全世界最大的石佛像在哪个省？"
	},
	
	{
		"answer" : "二十",
		"id" : 73,
		"question" : "汉字“廿”表示？"
	},
	
	{
		"answer" : "山羊皮革",
		"id" : 74,
		"question" : "一般而言，山羊皮革和绵羊皮革哪个好？"
	},
	
	{
		"answer" : "国画",
		"id" : 75,
		"question" : "\"工笔\"是哪种绘画形式的技法？"
	},
	
	{
		"answer" : "蛋黄",
		"id" : 76,
		"question" : "鸡蛋里蛋黄和蛋清哪个的脂肪含量高？"
	},
	
	{
		"answer" : "漠河",
		"id" : 77,
		"question" : "我国被称为“不夜城”的城市是哪一座城市？"
	},
	
	{
		"answer" : "巨鹿之战",
		"id" : 78,
		"question" : "“破釜沉舟”这个成语出于哪次战争？"
	},
	
	{
		"answer" : "长枪",
		"id" : 79,
		"question" : "长枪与短枪哪个射出去的子弹打得远？"
	},
	
	{
		"answer" : "马",
		"id" : 80,
		"question" : "“伯乐一顾”中的伯乐看的是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "4",
		"id" : 81,
		"question" : "平面直角坐标系中,右下方为第几象限？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "吴道子",
		"id" : 82,
		"question" : "“吴带当风”是形容我国唐代哪个画家的笔法？"
	},
	
	{
		"answer" : "瑶姬",
		"id" : 83,
		"question" : "传说中的巫山神女名叫？"
	},
	
	{
		"answer" : "50",
		"id" : 84,
		"question" : "“知天命”代指到了多少岁？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "岳飞",
		"id" : 85,
		"question" : "《精忠报国》这首歌写的是哪位历史人物？"
	},
	
	{
		"answer" : "笑问客从何处来",
		"id" : 86,
		"question" : "“儿童相见不相识”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "缘愁似个长",
		"id" : 87,
		"question" : "“白发三千丈”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "风雪夜归人",
		"id" : 88,
		"question" : "“柴门闻犬吠”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "村庄儿女各当家",
		"id" : 89,
		"question" : "“昼出耘田夜绩麻”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "江清月近人",
		"id" : 90,
		"question" : "“野旷天低树”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "春来江水绿如蓝",
		"id" : 91,
		"question" : "“日出江花红胜火”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "霜叶红于二月花",
		"id" : 92,
		"question" : "“停车坐爱枫林晚”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "红颜劫",
		"id" : 93,
		"question" : "“拱手让江山，低眉恋红颜，祸福轮流转，是劫还是缘”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "东风破",
		"id" : 94,
		"question" : "“谁在用琵琶弹奏一曲东风破，枫叶将故事染色结局我看透”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "瓦解",
		"id" : 95,
		"question" : "“说着笑着的午后，总是一直在停留”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "稻香",
		"id" : 96,
		"question" : "“你说家是唯一的城堡，随着稻香河流继续奔跑”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "造梦者",
		"id" : 97,
		"question" : "“我想我渴望的结果，是清醒了不为难的选择”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "海芋恋",
		"id" : 98,
		"question" : "“轻轻柔柔的想念，在单恋的季节，还记得湖畔曾与你相遇”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "夜空中最亮的星",
		"id" : 99,
		"question" : "“我祈祷拥有一颗透明的心灵，和会流泪的眼睛”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "爱我不爱我",
		"id" : 100,
		"question" : "“一起走却不同节奏，沉静带过总比争吵好过”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "没理由",
		"id" : 101,
		"question" : "“从前从前就有文艺复兴，恋爱是否变成最早的文明”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "王妃",
		"id" : 102,
		"question" : "“爱太美，尽管再危险，愿赔上了一切超支千年的泪”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "她的睫毛",
		"id" : 103,
		"question" : "“她的睫毛弯的嘴角，用眼神对我拍照”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "爱如空气",
		"id" : 104,
		"question" : "“幸福就像花期，开到茶靡，爱情留在秋天，独自叹息”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "没离开过",
		"id" : 105,
		"question" : "“当我逆水行舟，你在我左右推着我走”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "董小姐",
		"id" : 106,
		"question" : "“爱上一匹野马，可我的家里没有草原，这让我感到绝望”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "给我一首歌的时间",
		"id" : 107,
		"question" : "“能不能给我一首歌的时间，把故事听到最后才说再见”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "被遗忘的时光",
		"id" : 108,
		"question" : "“是谁在敲打我窗，是谁在撩动琴弦”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "我不想说",
		"id" : 109,
		"question" : "“一样的路一样的鞋，我不能没有你的世界”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "好汉歌",
		"id" : 110,
		"question" : "“路见不平一声吼，该出手时就出手”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "无法无天",
		"id" : 111,
		"question" : "“和尚打伞”的歇后语是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "横行霸道",
		"id" : 112,
		"question" : "“螃蟹过马路”的歇后语是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "开门见山",
		"id" : 113,
		"question" : "“愚公的房子”的歇后语是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "不知深浅",
		"id" : 114,
		"question" : "“旱鸭子过河”的歇后语是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "呱呱叫",
		"id" : 115,
		"question" : "“竹竿赶鸭子”的歇后语是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "装象",
		"id" : 116,
		"question" : "“鼻子里插大葱”的歇后语是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "纸上谈兵",
		"id" : 117,
		"question" : "“象棋斗胜”的歇后语是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "说得像仙女",
		"id" : 118,
		"question" : "“媒婆夸姑娘”的歇后语是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "缩头缩脑",
		"id" : 119,
		"question" : "“王八上岸遇雹子”的歇后语是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "一物降一物",
		"id" : 120,
		"question" : "“老猫拿耗子”的歇后语是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "自不量力",
		"id" : 121,
		"question" : "“麻雀斗公鸡”的歇后语是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "有苦说不出",
		"id" : 122,
		"question" : "“哑巴被驴踢”的歇后语是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "王妃",
		"id" : 123,
		"question" : "歌词“夜太美，尽管再危险，总有人黑着眼眶熬着夜”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "听海",
		"id" : 124,
		"question" : "歌词“写信告诉我今夜，你想要梦什么，梦里外的我是否，都让你无从选择”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "浮夸",
		"id" : 125,
		"question" : "歌词“凝视我，别再只看天花，我非你杯茶，也可尽情地喝吧”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "流年",
		"id" : 126,
		"question" : "歌词“遇见一场烟火的表演，用一场轮回的时间”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "那些年",
		"id" : 127,
		"question" : "歌词“又回到最初的起点，记忆中你青涩的脸，我们终於来到了这一天”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "星月神话",
		"id" : 128,
		"question" : "歌词“千年之后的你会在哪里，身边有怎样风景”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "遇见",
		"id" : 129,
		"question" : "歌词“阴天，傍晚，车窗外，未来有一个人在等待”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "大海",
		"id" : 130,
		"question" : "歌词“想要说声爱你，却被吹散在风里，猛然回头，你在那里”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "江南",
		"id" : 131,
		"question" : "歌词“你在身边就是缘，缘分写在三生石上面”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "勇气",
		"id" : 132,
		"question" : "歌词“只要你一个眼神肯定，我的爱就有意义”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "我的好兄弟",
		"id" : 133,
		"question" : "歌词“人生难得起起落落，还是要坚强的生活”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "童话",
		"id" : 134,
		"question" : "歌词“也许你不会懂，从你说爱我以后，我的天空，星星都亮了”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "同桌的你",
		"id" : 135,
		"question" : "歌词“谁看了我给你写的信，谁把它丢在风里”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "相信自己",
		"id" : 136,
		"question" : "歌词“多少次挥汗如雨，伤痛曾填满记忆”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "那些花儿",
		"id" : 137,
		"question" : "歌词“她们都老了吧，她们在哪里呀，我们就这样，各自奔天涯”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "小酒窝",
		"id" : 138,
		"question" : "歌词“幸福开始有预兆，缘分让我们慢慢紧靠”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "隐形的翅膀",
		"id" : 139,
		"question" : "歌词“我终于，翱翔，用心凝望不害怕，哪里会有风，就飞多远吧”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "模特",
		"id" : 140,
		"question" : "歌词“除了光以外，我还能要求什么。除了你以外，还能倚赖哪一个”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "花香",
		"id" : 141,
		"question" : "歌词“风，没有方向的吹来；雨，也跟着悲伤起来”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "简单爱",
		"id" : 142,
		"question" : "歌词“河边的风，在吹着头发飘动；牵着你的手，一阵莫名感动”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "明天会更好",
		"id" : 143,
		"question" : "歌词“唱出你的热情，伸出你的双手，让我拥抱着你的梦”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "爱如潮水",
		"id" : 144,
		"question" : "歌词“既然爱了就不后悔，再多的苦我也愿意背”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "奔跑",
		"id" : 145,
		"question" : "歌词“哪怕遇见再大的风险再大的浪，也会有默契的目光”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "笔记",
		"id" : 146,
		"question" : "歌词“回忆的画面，记录的语言，爱始终是你手中长长的线”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "领悟",
		"id" : 147,
		"question" : "歌词“愿你我没有白白受苦，若曾真心真意付出，就应该满足”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "年轻的战场",
		"id" : 148,
		"question" : "歌词“今天我，将要走向这胜利的远方，我要让这世界为我激荡”出自哪首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "XL",
		"id" : 149,
		"question" : "通常衣服上会用哪两个英文字母表示“加大号”的衣服？"
	},
	
	{
		"answer" : "火焰山",
		"id" : 150,
		"question" : "86版电视剧《西游记》中，孙悟空用芭蕉扇熄灭了那座山的烈火？"
	},
	
	{
		"answer" : "右白虎",
		"id" : 151,
		"question" : "周星驰电影《唐伯虎点秋香》中，华府师爷的经典台词“我左青龙”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "月饼",
		"id" : 152,
		"question" : "相传从元代起，人民通常在中秋节吃什么点心以示“团圆”？"
	},
	
	{
		"answer" : "状元",
		"id" : 153,
		"question" : "清朝时期，科举殿试的第二名叫榜眼，那么第一名叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "一阳指",
		"id" : 154,
		"question" : "金庸小说《射雕英雄传》中，大理段氏的绝学也是欧阳锋蛤蟆功的克星招式叫什么名字？"
	},
	
	{
		"answer" : "周瑜",
		"id" : 155,
		"question" : "孙策在留给孙权的遗言中说道“内事不决问张昭，外事不决问谁”？"
	},
	
	{
		"answer" : "烟花三月下扬州",
		"id" : 156,
		"question" : "李白的《送孟浩然之广陵》中，“故人西辞黄鹤楼”下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "二不休",
		"id" : 157,
		"question" : "俗话说“一不做”的后半句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "只欠东风",
		"id" : 158,
		"question" : "俗话说“万事俱备”下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "情花毒",
		"id" : 159,
		"question" : "金庸小说《神雕侠侣》中，杨过小龙女因为中了绝情谷的什么毒而分开？"
	},
	
	{
		"answer" : "被犬欺",
		"id" : 160,
		"question" : "歇后语“虎落平阳”的后半句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "内行看门道",
		"id" : 161,
		"question" : "俗话说“外行看热闹”的下句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "2",
		"id" : 162,
		"question" : "在用符号表示平方米的时候我们会在字母“m”的右上角添加哪个数字？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "Y",
		"id" : 163,
		"question" : "在平面直角坐标系中，通常用X表示横轴，用哪个英文字母表示纵轴？"
	},
	
	{
		"answer" : "叉子",
		"id" : 164,
		"question" : "在西方餐桌礼仪中，通常我们吃牛排时，左手应该拿什么餐具？"
	},
	
	{
		"answer" : "1",
		"id" : 165,
		"question" : "目前我国市面上正在流通的人民币硬币中，面额最大的是多少元？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "虞姬",
		"id" : 166,
		"question" : "著名京剧选段《霸王别姬》中的\"姬\"指的是霸王项羽身边的哪位角色佳人？"
	},
	
	{
		"answer" : "桃花运",
		"id" : 167,
		"question" : "我们一般形容得到女子青睐的男子是交了\"什么运\"？"
	},
	
	{
		"answer" : "王",
		"id" : 168,
		"question" : "我国某古代已婚妇人被称为\"张王氏\"，那么这个妇人在出嫁前姓什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "展昭",
		"id" : 169,
		"question" : "电视剧《包青天》中，包拯身边的\"展护卫\"的名字是？"
	},
	
	{
		"answer" : "杨五郎",
		"id" : 170,
		"question" : "杨家将的故事中，杨令公的几儿子出家为僧，并创立了\"八卦棍\"等武功？"
	},
	
	{
		"answer" : "牛",
		"id" : 171,
		"question" : "十二生肖中，排在第一位的动物是\"鼠\"，那么排在第二位的是什么动物？"
	},
	
	{
		"answer" : "杨贵妃",
		"id" : 172,
		"question" : "在天愿作比翼鸟，在地愿为连理枝最早是描写唐明皇李隆基与哪位妃子的爱情故事？"
	},
	
	{
		"answer" : "哥哥",
		"id" : 173,
		"question" : "大舅哥是北方地区男子对自己妻子什么亲属的称呼？"
	},
	
	{
		"answer" : "无毒不丈夫",
		"id" : 174,
		"question" : "俗语\"量小非君子\"的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "一将难求",
		"id" : 175,
		"question" : "我们常说\"三军易得\"的下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "凌波微步",
		"id" : 176,
		"question" : "《天龙八部》中，段誉使用的一项躲闪和逃跑的武功叫做什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "冲灵剑法",
		"id" : 177,
		"question" : "金庸小说《笑傲江湖》中，令狐冲和岳灵珊一同创立的剑法叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "鱼肠剑",
		"id" : 178,
		"question" : "传说中铸剑大师欧冶子为越王所制的，可以藏在鱼肚子中而得名的剑叫什么名字？"
	},
	
	{
		"answer" : "店小二",
		"id" : 179,
		"question" : "在古代人们常把旅馆酒店中的老板称为“店老大”，那把跑堂的伙计称为什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "李元芳",
		"id" : 180,
		"question" : "电视剧《神探狄仁杰》中经典台词“元芳，你怎么看”请问元芳的全名叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "牛",
		"id" : 181,
		"question" : "日常生活中，我们除了用“驴”来形容一个人的脾气倔之外，还会用什么家畜来形容？"
	},
	
	{
		"answer" : "濑尿虾",
		"id" : 182,
		"question" : "网络流行语“皮皮虾，我们走”中的“皮皮虾”在广东又称为什么虾？"
	},
	
	{
		"answer" : "只是朱颜改",
		"id" : 183,
		"question" : "李煜的词《虞美人》中“雕栏玉砌应犹在”的下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "不知天之高也",
		"id" : 184,
		"question" : "在《荀子》名篇《劝学》中，“故不登高山”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "嫦娥",
		"id" : 185,
		"question" : "小说《西游记》中，猪八戒因在天庭调戏了哪位仙女而被打入凡间？"
	},
	
	{
		"answer" : "白板",
		"id" : 186,
		"question" : "麻将中俗称“白皮”的牌又被称为什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "366",
		"id" : 187,
		"question" : "闰年的一年共有多少天？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "灭自己威风",
		"id" : 188,
		"question" : "形象一味助长别人气势的俗语“长他人志气”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "王子",
		"id" : 189,
		"question" : "经典动画《美女与野兽》中的“野兽”在做巫婆施咒前是什么身份？"
	},
	
	{
		"answer" : "二月初二",
		"id" : 190,
		"question" : "在我国民间，每年农历的几月几号被称为“龙抬头”？"
	},
	
	{
		"answer" : "我恨君生早",
		"id" : 191,
		"question" : "唐代铜官窑瓷器题诗“君恨我生迟”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "鼠",
		"id" : 192,
		"question" : "十二地支中“子”对应的十二生肖是哪种动物？"
	},
	
	{
		"answer" : "季军",
		"id" : 193,
		"question" : "比赛当中的第一名叫冠军，那么第三名被称为什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "110",
		"id" : 194,
		"question" : "在我国统一的报警求助电话是多少？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "象",
		"id" : 195,
		"question" : "棋类游戏《斗兽棋》中，老鼠可以吃掉哪种动物？"
	},
	
	{
		"answer" : "霓虹灯",
		"id" : 196,
		"question" : "夜晚在路边可以看到的五颜六色的灯被通称为什么灯？"
	},
	
	{
		"answer" : "丐帮",
		"id" : 197,
		"question" : "金庸笔下的“洪七公”是哪个帮的帮主？"
	},
	
	{
		"answer" : "13",
		"id" : 198,
		"question" : "12小时制的下午1点，换成24小时制是几点？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "古龙",
		"id" : 199,
		"question" : "”人在江湖，身不由己“这句话出自哪一位武侠作家？"
	},
	
	{
		"answer" : "v",
		"id" : 200,
		"question" : "英语中，名词用“n”来表示，那么动词用哪个字母来表示？"
	},
	
	{
		"answer" : "厕所",
		"id" : 201,
		"question" : "我们经常看到的“WC”是什么公共场所？"
	},
	
	{
		"answer" : "弟弟",
		"id" : 202,
		"question" : "广东方言中，“细佬”是对哪个亲人的称呼？"
	},
	
	{
		"answer" : "老板",
		"id" : 203,
		"question" : "广东方言中，“老细”是对哪个职场角色的称呼？"
	},
	
	{
		"answer" : "诸葛亮",
		"id" : 204,
		"question" : "俗话“新官上任三把火”起源于《三国演义》中的哪位蜀国名将？"
	},
	
	{
		"answer" : "红桃",
		"id" : 205,
		"question" : "根据历法设计的扑克牌中，象征着春天的是哪种花色的牌？"
	},
	
	{
		"answer" : "蜡笔小新",
		"id" : 206,
		"question" : "“大象，大象，你的鼻子怎么那么长”出自哪部动漫？"
	},
	
	{
		"answer" : "孔子",
		"id" : 207,
		"question" : "“有朋自远方来不亦乐乎”，是出自中国哪一位古代思想家之口？"
	},
	
	{
		"answer" : "勿施于人",
		"id" : 208,
		"question" : "我们常说的“己所不欲“下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "花无缺",
		"id" : 209,
		"question" : "古龙小说《绝代双骄》中有两位男主角是小鱼儿和谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "法老",
		"id" : 210,
		"question" : "古埃及的最高统治者的尊称是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "酋长",
		"id" : 211,
		"question" : "印第安部落的首领被称作什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "4",
		"id" : 212,
		"question" : "正常的一头牛有几个胃来供消化？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "耳朵",
		"id" : 213,
		"question" : "机器猫哆啦a梦因为头部没有哪个器官而经常被人嘲笑？"
	},
	
	{
		"answer" : "黑马",
		"id" : 214,
		"question" : "我们通常用哪种颜色的什么动物来比喻不知名的选手出乎意料的获胜？"
	},
	
	{
		"answer" : "乌鸦",
		"id" : 215,
		"question" : "我们通常用哪种动物形容某人说话嘴巴可恶，好事说不灵，坏事一说就灵？"
	},
	
	{
		"answer" : "黄雀在后",
		"id" : 216,
		"question" : "俗话说：“螳螂捕蝉”下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "水来土掩",
		"id" : 217,
		"question" : "俗话说：“兵来将挡”下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "妹妹",
		"id" : 218,
		"question" : "小姑子是对丈夫的什么人的称谓？"
	},
	
	{
		"answer" : "弟弟",
		"id" : 219,
		"question" : "小舅子是对妻子的什么人的称谓？"
	},
	
	{
		"answer" : "18",
		"id" : 220,
		"question" : "3颗正方形色子能掷出的最大点数是多少？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "匹夫有责",
		"id" : 221,
		"question" : "成语“天下兴亡”下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "后天下之乐而乐",
		"id" : 222,
		"question" : "宋代文学家范仲淹写到：“先天下之忧而忧”后一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "鸳鸯",
		"id" : 223,
		"question" : "一边清汤卤，一边红汤卤，原名为“双味火锅”的我们通常称之为什么火锅？"
	},
	
	{
		"answer" : "5",
		"id" : 224,
		"question" : "凹凸的“凸”字是多少笔画？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "2",
		"id" : 225,
		"question" : "我国古代每个时辰相当于现在的几个小时？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "懿旨",
		"id" : 226,
		"question" : "中国古代皇上发布的诏令叫做“圣旨”，皇后发布的诏令叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "可爱",
		"id" : 227,
		"question" : "在网络聊天中形容女孩子“口耐”是说的哪个词？"
	},
	
	{
		"answer" : "谢谢",
		"id" : 228,
		"question" : "网络用语“3Q”代表的是什么意思？"
	},
	
	{
		"answer" : "肝胆",
		"id" : 229,
		"question" : "形容朋友之间讲义气，以赤诚之心对待人常会用哪两个器官相照？"
	},
	
	{
		"answer" : "囍",
		"id" : 230,
		"question" : "新婚吉庆时，通常会在新房贴上哪个字来讨好彩头？"
	},
	
	{
		"answer" : "李白",
		"id" : 231,
		"question" : "“桃花潭水深千尺，不及汪伦送我情”中的“我”是哪位诗人？"
	},
	
	{
		"answer" : "陈奕迅",
		"id" : 232,
		"question" : "英文名被译为“医生”的香港新一代天王歌手是谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "不带走一片云彩",
		"id" : 233,
		"question" : "徐志摩的《再别康桥》的诗中，“我挥一挥衣袖”下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "爱情价更高",
		"id" : 234,
		"question" : "裴多菲的诗句“生命诚可贵”下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "蝴蝶",
		"id" : 235,
		"question" : "《梁祝》故事中，梁山伯和祝英台死后化成了什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "羊",
		"id" : 236,
		"question" : "我们有哪种动物比喻代人受过替人顶罪的人？"
	},
	
	{
		"answer" : "马",
		"id" : 237,
		"question" : "曹操的名句“老骥伏枥，志在千里”中的骥指的是哪种动物？"
	},
	
	{
		"answer" : "鼻子",
		"id" : 238,
		"question" : "现存的埃及狮身人面像上五官当中缺少了哪个部位？"
	},
	
	{
		"answer" : "非一日之寒",
		"id" : 239,
		"question" : "成语“冰冻三尺”的下句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "更进一步",
		"id" : 240,
		"question" : "成语“百尺竿头”的下句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "粮草先行",
		"id" : 241,
		"question" : "成语“兵马未动”的下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "败也萧何",
		"id" : 242,
		"question" : "成语“成也萧何”的下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "宝塔镇河妖",
		"id" : 243,
		"question" : "《智取威虎山》中经典台词“天王盖地虎”下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "自身难保",
		"id" : 244,
		"question" : "歇后语“泥菩萨过河”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "里外不是人",
		"id" : 245,
		"question" : "歇后语“猪八戒照镜子”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "拿人手短",
		"id" : 246,
		"question" : "俗话说：“吃人嘴软”，下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "吃亏在眼前",
		"id" : 247,
		"question" : "中国的谚语“不听老人言”。下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "水往低处流",
		"id" : 248,
		"question" : "中国的谚语“人往高处走”。下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "退后一步是孤独",
		"id" : 249,
		"question" : "由孟非演唱的《非诚勿扰》主题曲“往前一步是幸福”下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "同一个梦想",
		"id" : 250,
		"question" : "2008年奥运会的口号同一个世界，下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "女为悦己者容",
		"id" : 251,
		"question" : "“士为自己者死”下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "一定要嫁给我",
		"id" : 252,
		"question" : "歌曲《达坂城的姑娘》中“你要是嫁人，不要嫁给别人”，下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "地利不如人和",
		"id" : 253,
		"question" : "《孟子》中说，“天时不如地利”，下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "又岂在朝朝暮暮",
		"id" : 254,
		"question" : "秦观的《鹊桥仙》中，“两情若是长久时”下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "有去无回",
		"id" : 255,
		"question" : "“肉包子打狗”下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "五脏俱全",
		"id" : 256,
		"question" : "我们常说的歇后语“麻雀虽小”下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "鲁班",
		"id" : 257,
		"question" : "成语“班门弄斧”中的“班”原指的是哪位古代人物？"
	},
	
	{
		"answer" : "凤凰",
		"id" : 258,
		"question" : "人们常用什么神话动物的涅磐重生来形容历经考验的奋斗？"
	},
	
	{
		"answer" : "请把你的微笑留下",
		"id" : 259,
		"question" : "歌曲《歌声与微笑》中，“请把你的歌带回你的家”下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "还有那会唱歌的小黄鹂",
		"id" : 260,
		"question" : "歌曲《春天在哪里》中，“这里有红花啊这里有绿草”下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "寂寞",
		"id" : 261,
		"question" : "网络流行语中，流行句式：“哥吃的不是面，是什么”？"
	},
	
	{
		"answer" : "传说",
		"id" : 262,
		"question" : "网络流行语中，流行句式：“不要迷恋哥，哥只是个什么”？"
	},
	
	{
		"answer" : "皮皮虾",
		"id" : 263,
		"question" : "网络流行语中，流行句式：“什么动物，我们走”？"
	},
	
	{
		"answer" : "森破",
		"id" : 264,
		"question" : "网络流行语中，流行句式：“图样图什么”？"
	},
	
	{
		"answer" : "大新闻",
		"id" : 265,
		"question" : "网络流行语中，流行句式：“不要总想着搞个什么”？"
	},
	
	{
		"answer" : "水浒传",
		"id" : 266,
		"question" : "“路见不平一声吼啊，该出手时就出手”是来自哪部电视剧插曲？"
	},
	
	{
		"answer" : "大话西游",
		"id" : 267,
		"question" : "“only you能陪我取西经”是哪部电影插曲中的歌词？"
	},
	
	{
		"answer" : "4",
		"id" : 268,
		"question" : "中国古代诗歌体裁中，绝句是指有几句话的诗？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "虎",
		"id" : 269,
		"question" : "哪种动物头上有个“王”字花纹，而得了百兽之王称号？"
	},
	
	{
		"answer" : "宋江",
		"id" : 270,
		"question" : "梁山首领，外号“及时雨”的谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "豆腐渣",
		"id" : 271,
		"question" : "用食物来表示偷工减料不坚固的危险工程叫什么工程？"
	},
	
	{
		"answer" : "黄河",
		"id" : 272,
		"question" : "比喻不达目的不罢休，是说“不到哪里心不死”？"
	},
	
	{
		"answer" : "南墙",
		"id" : 273,
		"question" : "比喻某人的行为固执，听不进不同意见，是说“不撞什么不回头”？"
	},
	
	{
		"answer" : "九族",
		"id" : 274,
		"question" : "封建社会实行残酷的株连法，一人犯法，尤其是犯大法,往往被灭几族？"
	},
	
	{
		"answer" : "7",
		"id" : 275,
		"question" : "通常，PH值为多少时，溶液呈现中性？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "牛郎织女",
		"id" : 276,
		"question" : "中国民间四大爱情传说是《梁祝》《白蛇传》《孟姜女》和什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "教师",
		"id" : 277,
		"question" : "加里宁所说的“人类灵魂工程师”是指什么职业？"
	},
	
	{
		"answer" : "护士",
		"id" : 278,
		"question" : "“白衣天使”指的是哪种职业？"
	},
	
	{
		"answer" : "七仙女",
		"id" : 279,
		"question" : "中国神话传说中玉帝的哪个女儿与董永相爱？"
	},
	
	{
		"answer" : "夸父",
		"id" : 280,
		"question" : "中国古代追赶太阳的神话人物是谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "黄飞鸿",
		"id" : 281,
		"question" : "佛山“无影脚”是哪一位武术大师的绝技？"
	},
	
	{
		"answer" : "久旱逢甘露",
		"id" : 282,
		"question" : "“洞房花烛夜，他乡遇故知，金榜题名时”和哪一件事并称为“人生四大乐事”？"
	},
	
	{
		"answer" : "月食",
		"id" : 283,
		"question" : "俗称的“天狗吃月亮”是哪一种天文现象？"
	},
	
	{
		"answer" : "9",
		"id" : 284,
		"question" : "五子棋段位制最高为多少段？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "1231",
		"id" : 285,
		"question" : "“哆来咪哆”在音乐的简谱中是用哪几个啊拉伯数字表示？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "香水有毒",
		"id" : 286,
		"question" : "“你身上有她的香水味，是我鼻子犯的罪”是出自于哪首网络大热歌曲？"
	},
	
	{
		"answer" : "荷塘月色",
		"id" : 287,
		"question" : "“我像只鱼儿在你的荷塘，只为和你守候那皎白月光”是哪首歌曲中的歌词？"
	},
	
	{
		"answer" : "清一色",
		"id" : 288,
		"question" : "打麻将和牌时，手中的牌只由一种花色组成，通常会叫做什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "人面桃花相映红",
		"id" : 289,
		"question" : "崔护诗作品《题都城南庄》中，“去年今日此门中”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "2",
		"id" : 290,
		"question" : "粤语中发音“乙”表示的是数字几？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "16",
		"id" : 291,
		"question" : "“碧玉年华”是古代社会对女子满多少岁的年龄称谓？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "20",
		"id" : 292,
		"question" : "“弱冠之年”是古代社会对男子满多少岁时的年龄称谓？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "饿死胆小的",
		"id" : 293,
		"question" : "俗话说“撑死胆大的”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "马中赤兔",
		"id" : 294,
		"question" : "俗话说“人中吕布”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "元好问",
		"id" : 295,
		"question" : "“问世间情为何物，直教人生死相许”出自哪位文学家的词？"
	},
	
	{
		"answer" : "不如相忘于江湖",
		"id" : 296,
		"question" : "出自《庄子》的名句“相濡以沫”下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "书籍",
		"id" : 297,
		"question" : "高尔基曾说过“什么是人类进步的阶梯”？"
	},
	
	{
		"answer" : "鸟儿",
		"id" : 298,
		"question" : "做人要勤奋我们常用一句话来勉励自己：早起的什么有虫吃？"
	},
	
	{
		"answer" : "热带",
		"id" : 299,
		"question" : "地球被分为五带，南北回归线之间的地带，地处赤道两侧为什么带？"
	},
	
	{
		"answer" : "芝麻开门",
		"id" : 300,
		"question" : "《一千零一夜》故事中，阿里巴巴打开财富之门的谜语是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "阿凡提",
		"id" : 301,
		"question" : "头戴民族花帽，倒骑毛驴，为老百姓伸张正义的维吾尔族传说人物是谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "田",
		"id" : 302,
		"question" : "中国象棋中，马走日字的路线，那么象走什么字的路线？"
	},
	
	{
		"answer" : "5",
		"id" : 303,
		"question" : "中国象棋中，双方棋子总共有多少颗“卒”？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "孟姜女",
		"id" : 304,
		"question" : "中国古代民间爱情传说中，那一位女子为了寻找丈夫哭倒了长城？"
	},
	
	{
		"answer" : "何仙姑",
		"id" : 305,
		"question" : "八仙过海中八位神仙中唯一的一位女性叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "蝙蝠",
		"id" : 306,
		"question" : "雷达是根据哪种动物的特性发明的？"
	},
	
	{
		"answer" : "长颈鹿",
		"id" : 307,
		"question" : "现存世界上最高的动物是？"
	},
	
	{
		"answer" : "黑色",
		"id" : 308,
		"question" : "跆拳道中，级位最高者的腰带是什么颜色？"
	},
	
	{
		"answer" : "姚明",
		"id" : 309,
		"question" : "北京奥运会开幕式上中国代表团的主旗手是谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "7",
		"id" : 310,
		"question" : "儿歌《卖报歌》中，几个铜板能买两份报纸？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "夏娃",
		"id" : 311,
		"question" : "网络上流传的“三个苹果创造世界”的段子中，第一个苹果与哪个住在伊甸园的女性有关？"
	},
	
	{
		"answer" : "牛顿",
		"id" : 312,
		"question" : "网络上流传的“三个苹果创造世界”的段子中，第二个苹果与哪位英国伟大的科学家有关？"
	},
	
	{
		"answer" : "程咬金",
		"id" : 313,
		"question" : "唐朝的开国名将，惯用“三板斧”，被后世称为“混世魔王”的人是谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "马",
		"id" : 314,
		"question" : "我们常说“瘦死的骆驼比什么大”？"
	},
	
	{
		"answer" : "厘米",
		"id" : 315,
		"question" : "在长度单位的英文缩写中，“CM”表示的是哪个单位？"
	},
	
	{
		"answer" : "广东省",
		"id" : 316,
		"question" : "煲仔饭是我国东南沿海哪个省的传统美食？"
	},
	
	{
		"answer" : "早晨",
		"id" : 317,
		"question" : "李白的诗“朝辞白帝彩云间”中的“朝”字是什么意思？"
	},
	
	{
		"answer" : "五谷不分",
		"id" : 318,
		"question" : "我们常说“四体不勤”下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "一分",
		"id" : 319,
		"question" : "儿歌：“我在马路边捡到多少钱”？"
	},
	
	{
		"answer" : "凤凰",
		"id" : 320,
		"question" : "形容一个人一步登天，我们常会说是“麻雀变什么”？"
	},
	
	{
		"answer" : "龙",
		"id" : 321,
		"question" : "“地支”十二地支对应十二生肖，“辰”对应的是哪个生肖？"
	},
	
	{
		"answer" : "春联",
		"id" : 322,
		"question" : "“千门万户曈曈日，总把新桃换旧符”中的“新桃”和“旧符”指代的是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "皇后",
		"id" : 323,
		"question" : "“母仪天下”这个成语一般是用来形容什么皇室人物的？"
	},
	
	{
		"answer" : "牙膏",
		"id" : 324,
		"question" : "“我们的目标是，没有蛀牙！”是哪种日用品的广告词？"
	},
	
	{
		"answer" : "东窗事发",
		"id" : 325,
		"question" : "人们常用成语“什么事发”来比喻阴谋或所犯罪行败露？"
	},
	
	{
		"answer" : "72",
		"id" : 326,
		"question" : "《西游记》中孙悟空共有多少个变化？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "杨贵妃",
		"id" : 327,
		"question" : "杜牧的名句“一骑红尘妃子笑”中的“妃子”指的是谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "月亮",
		"id" : 328,
		"question" : "歇后语中常用“猴子捞什么”比喻空忙一场？"
	},
	
	{
		"answer" : "鱼尾纹",
		"id" : 329,
		"question" : "我们说在眼部出现的一种动物命名的皱纹叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "24",
		"id" : 330,
		"question" : "中国古代根据气候把一年划分为多少节气？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "迷魂汤",
		"id" : 331,
		"question" : "比喻迷惑人的语言或行为，通常说被人灌了什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "羊肉",
		"id" : 332,
		"question" : "我们常说“不吃什么肉惹身臊”？"
	},
	
	{
		"answer" : "卡路里",
		"id" : 333,
		"question" : "我们常用“卡”来计算食物的热量，请问“卡”是哪个能量单位的缩写？"
	},
	
	{
		"answer" : "养一方人",
		"id" : 334,
		"question" : "人们常说“一方水土”的下半句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "白色",
		"id" : 335,
		"question" : "中国戏曲脸谱中，以曹操为代表的阴险狡诈的人物通常画什么颜色脸谱？"
	},
	
	{
		"answer" : "石头",
		"id" : 336,
		"question" : "中国神话故事“精卫填海”中，精卫是用树枝和什么东西填海的？"
	},
	
	{
		"answer" : "照妖镜",
		"id" : 337,
		"question" : "我国古典神话小说中通常用哪种宝物照出妖魔鬼怪的原形？"
	},
	
	{
		"answer" : "哪吒",
		"id" : 338,
		"question" : "在《封神演义》中，其母怀胎三年零六个月而被生下的人是谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "九连环",
		"id" : 339,
		"question" : "出自李琼的歌曲《山路十八弯》，“这里的山路十八弯，这里的水路怎么样”？"
	},
	
	{
		"answer" : "新加坡",
		"id" : 340,
		"question" : "“咖椰烤面包”是哪个东南亚国家的美食？"
	},
	
	{
		"answer" : "谬以千里",
		"id" : 341,
		"question" : "成语“失之毫厘”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "尽是书",
		"id" : 342,
		"question" : "歇后语“孔夫子搬家”的下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "一分收获",
		"id" : 343,
		"question" : "俗话说：“一分耕耘”的下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "只怕有心人",
		"id" : 344,
		"question" : "俗话说：“世上无难事”的下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "海上明月共潮生",
		"id" : 345,
		"question" : "唐代诗人张若虚的诗《春江花月夜》中，“春江潮水连海平”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "酸",
		"id" : 346,
		"question" : "PH值为5时呈什么性？"
	},
	
	{
		"answer" : "硬座",
		"id" : 347,
		"question" : "火车车厢上用汉语拼音首字母标记“CA”指餐车，“YZ”是表示该车为什么类型的车厢？"
	},
	
	{
		"answer" : "软卧",
		"id" : 348,
		"question" : "火车车厢上用汉语拼音字母标记“RW”是表示该车为什么类型的车厢？"
	},
	
	{
		"answer" : "李白",
		"id" : 349,
		"question" : "“天子呼来不上船，自称臣是酒中仙。”是杜甫描写哪位唐代大诗人的诗句？"
	},
	
	{
		"answer" : "李清照",
		"id" : 350,
		"question" : "“生当作人杰，死亦为鬼雄”是谁的诗句？"
	},
	
	{
		"answer" : "不知其二",
		"id" : 351,
		"question" : "俗话说：“只知其一”的下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "功亏一篑",
		"id" : 352,
		"question" : "俗语“为山九仞”下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "凝华",
		"id" : 353,
		"question" : "在物理学中，物质由气态直接变为固态的过程叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "妻子",
		"id" : 354,
		"question" : "在现代，人们常说的“贤内助”是对哪种亲属的称呼？"
	},
	
	{
		"answer" : "什么",
		"id" : 355,
		"question" : "网络用语“虾米”是什么意思？"
	},
	
	{
		"answer" : "12",
		"id" : 356,
		"question" : "传统文化中，某人比别人大“一轮”是大多少岁？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "广东省",
		"id" : 357,
		"question" : "著名的“三元里抗英斗争”中的“三元里”是位于我国哪个省？"
	},
	
	{
		"answer" : "不相为谋",
		"id" : 358,
		"question" : "《论语·卫灵公》中，“道不同”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "行必果",
		"id" : 359,
		"question" : "《论语·子路第十三》中，“言必行”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "叶二娘",
		"id" : 360,
		"question" : "金庸名著《天龙八部》中，虚竹的母亲，也是四大恶人之一的是谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "商鞅",
		"id" : 361,
		"question" : "《史记·商君列传》记载，哪位曾主持过变法的秦国政治家惨遭车裂之刑？"
	},
	
	{
		"answer" : "禹",
		"id" : 362,
		"question" : "中国传说中，上古帝王舜是禅位于谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "赤壁",
		"id" : 363,
		"question" : "名句“东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔”出自杜牧写的哪首诗歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "石头城",
		"id" : 364,
		"question" : "“山围故国周遭在，潮打空城寂寞回”是刘禹锡哪首诗中的诗句？"
	},
	
	{
		"answer" : "刀",
		"id" : 365,
		"question" : "名著《水浒传》中，杨志在卖什么兵器的时候杀死泼皮牛二的？"
	},
	
	{
		"answer" : "红楼梦",
		"id" : 366,
		"question" : "“字字看来都是血，十年辛苦不寻常”这句话说的是哪部古典小说？"
	},
	
	{
		"answer" : "陈圆圆",
		"id" : 367,
		"question" : "“冲冠一怒为红颜”的“红颜”指的是哪位明末清初的苏州名妓？"
	},
	
	{
		"answer" : "韩信",
		"id" : 368,
		"question" : "“成也萧何，败也萧何”指的是哪位西汉开国功臣？"
	},
	
	{
		"answer" : "箭",
		"id" : 369,
		"question" : "成语“有的放矢”中的“矢”指的是哪一种兵器？"
	},
	
	{
		"answer" : "萧敬腾",
		"id" : 370,
		"question" : "因每到一个城市开个唱，就会下雨，而被网友调侃称“雨神”的台湾人气歌手是谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "大灰狼",
		"id" : 371,
		"question" : "儿歌“小兔子乖乖，把门开开”是什么动物唱给兔子听的？"
	},
	
	{
		"answer" : "冤家",
		"id" : 372,
		"question" : "我们在形容仇人不可避免相见时，常说“不是什么人不聚头”？"
	},
	
	{
		"answer" : "亦能覆舟",
		"id" : 373,
		"question" : "俗话说，“水能载舟”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "包拯",
		"id" : 374,
		"question" : "我们熟悉的“铁面无私包青天”中，包青天的原名叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "事非经过不知难",
		"id" : 375,
		"question" : "南宋诗人陆游的名句“书到用时方恨少”的下句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "还治其人之身",
		"id" : 376,
		"question" : "俗语“以其人之道”的后半句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "不可辱",
		"id" : 377,
		"question" : "古代英雄在表现自己刚正不屈的时候常说“士可杀”的后半句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "猪",
		"id" : 378,
		"question" : "十二生肖中，排名最后一位是哪种动物？"
	},
	
	{
		"answer" : "夫妻",
		"id" : 379,
		"question" : "“相敬如宾”最初是用来形容什么关系的人之间相互尊敬的样子？"
	},
	
	{
		"answer" : "自己",
		"id" : 380,
		"question" : "“鄙人不才”中的“鄙人”一词通常是指对什么人的谦词？"
	},
	
	{
		"answer" : "孔融让梨",
		"id" : 381,
		"question" : "把大梨分给别人的故事出自《三字经》中哪一个著名典故？"
	},
	
	{
		"answer" : "驸马",
		"id" : 382,
		"question" : "古代帝王的女婿，也就是公主的丈夫通常被称为什么爷？"
	},
	
	{
		"answer" : "一波又起",
		"id" : 383,
		"question" : "俗话说，“一波未平”的后半句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "鸳鸯刀",
		"id" : 384,
		"question" : "金庸的“笑书神侠倚碧鸳”中，“鸳”是指的哪部小说？"
	},
	
	{
		"answer" : "锅",
		"id" : 385,
		"question" : "成语“破釜沉舟”中的“釜”指的是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "肖",
		"id" : 386,
		"question" : "赵云的“赵”字在繁体字中，是“走”字边加上一个什么字组成？"
	},
	
	{
		"answer" : "米",
		"id" : 387,
		"question" : "空气的“气”字在繁体字中，是“气”字头下面加一个什么字组成？"
	},
	
	{
		"answer" : "广州",
		"id" : 388,
		"question" : "我国的汽车牌照中“粤A”开关的牌照表示车是哪个城市的车辆？"
	},
	
	{
		"answer" : "成都",
		"id" : 389,
		"question" : "我国的汽车牌照中“川A”开关的牌照表示车是哪个城市的车辆？"
	},
	
	{
		"answer" : "奔流到海不复回",
		"id" : 390,
		"question" : "出自李白的诗歌《将进酒》之中，“君不见黄河之水天上来”的下一名是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "12",
		"id" : 391,
		"question" : "一个正常的成年人有多少对肋骨？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "20",
		"id" : 392,
		"question" : "一首五言绝句共多少个字？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "西施",
		"id" : 393,
		"question" : "我们通常说“情人眼里出哪位美女”？"
	},
	
	{
		"answer" : "大树",
		"id" : 394,
		"question" : "我们通常说“什么底下好乘凉”比喻有所依托？"
	},
	
	{
		"answer" : "精华",
		"id" : 395,
		"question" : "俗话说“浓缩的都是什么”来形容身材矮小但机智多才的人？"
	},
	
	{
		"answer" : "锐角",
		"id" : 396,
		"question" : "三角形的三个内角都小于90度，那么按照三角形内角角度来划分属于什么三角形？"
	},
	
	{
		"answer" : "C",
		"id" : 397,
		"question" : "在化学中“碳元素”是用哪个英文字母来表示的？"
	},
	
	{
		"answer" : "H",
		"id" : 398,
		"question" : "在化学中“氢元素”是用哪个英文字母来表示的？"
	},
	
	{
		"answer" : "F",
		"id" : 399,
		"question" : "在WORD软件中的查找功能快捷键是按住CTRL再按哪个键？"
	},
	
	{
		"answer" : "坤",
		"id" : 400,
		"question" : "《周易》中，“乾”是天的意思，那么什么字是“地”的意思？"
	},
	
	{
		"answer" : "鹰",
		"id" : 401,
		"question" : "“鸢”指的是哪一种动物？"
	},
	
	{
		"answer" : "凤凰",
		"id" : 402,
		"question" : "“鸾”指的是哪一种动物？"
	},
	
	{
		"answer" : "更著风和雨",
		"id" : 403,
		"question" : "陆游的《卜算子·咏梅》中，“已是黄昏独自愁”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "胖娃娃",
		"id" : 404,
		"question" : "民歌《回娘家》中，“左手一只鸡，右手一只鸭，背上还背了个”什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "早早早",
		"id" : 405,
		"question" : "儿歌《上学歌》中，“太阳当空照，花儿对我笑。小鸟说……”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "M",
		"id" : 406,
		"question" : "物理学中的“质量”这个单位一般是用哪个英文字母来表示的？"
	},
	
	{
		"answer" : "杨",
		"id" : 407,
		"question" : "京剧著名选段《四郎探母》中的“四郎”的姓氏是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "谁入地狱",
		"id" : 408,
		"question" : "佛家禅语：“我不入地狱”的下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "死而后已",
		"id" : 409,
		"question" : "诸葛亮的《后出师表》中，“臣鞠躬尽瘁”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "东阿",
		"id" : 410,
		"question" : "“阿胶”是山东省哪个县的特产？"
	},
	
	{
		"answer" : "韩",
		"id" : 411,
		"question" : "秦国统一六国的顺序，排第一的是哪个国家？"
	},
	
	{
		"answer" : "齐",
		"id" : 412,
		"question" : "秦国统一六国的顺序，排最后的是哪个国家？"
	},
	
	{
		"answer" : "S",
		"id" : 413,
		"question" : "在数学公式中面积用哪个字母表示？"
	},
	
	{
		"answer" : "苦",
		"id" : 414,
		"question" : "人的舌根最五味中的哪种味道最敏感？"
	},
	
	{
		"answer" : "甜",
		"id" : 415,
		"question" : "人的舌尖对五味中的哪种味道最敏感？"
	},
	
	{
		"answer" : "88",
		"id" : 416,
		"question" : "网络聊天中，我们常用哪两个数字来表示“再见”，“拜拜”？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "2",
		"id" : 417,
		"question" : "网络论坛中，“板凳”是代表第几个回帖的人？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "民以食为天",
		"id" : 418,
		"question" : "《三国志》中的名句“国以民为本”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "有备无患",
		"id" : 419,
		"question" : "《左转》中“居安思危，思则有备”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "聊天",
		"id" : 420,
		"question" : "通常东北方言的“唠嗑”指的是什么意思？"
	},
	
	{
		"answer" : "蚀把米",
		"id" : 421,
		"question" : "我们常说的俗语“偷鸡不着”的下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "人挪活",
		"id" : 422,
		"question" : "提醒人们要懂得变通的俗语，“树挪死”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "不肯过江东",
		"id" : 423,
		"question" : "李清照的《夏日绝句》中，“至今思项羽”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "山",
		"id" : 424,
		"question" : "指不是本行的人就不懂这一行的门道，俗话说隔行如隔什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "纱",
		"id" : 425,
		"question" : "“男追女隔层山”，那么女追男隔层什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "欲语泪先流",
		"id" : 426,
		"question" : "李清照的《武陵春》中“物是人非事事休”的下一句？"
	},
	
	{
		"answer" : "野鸭",
		"id" : 427,
		"question" : "成语“趋之若鹜’中的鹜指的是什么动物？"
	},
	
	{
		"answer" : "都",
		"id" : 428,
		"question" : "“老少咸宜”的咸是什么意思？"
	},
	
	{
		"answer" : "非常",
		"id" : 429,
		"question" : "在东北方言中“贼漂亮”的“贼”是什么意思？"
	},
	
	{
		"answer" : "三伏",
		"id" : 430,
		"question" : "与“冬练三九”和与之对应的是夏练什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "馒头",
		"id" : 431,
		"question" : "我们在形容一个人做人有骨气时常说“不争什么争口气”？"
	},
	
	{
		"answer" : "花开时节动京城",
		"id" : 432,
		"question" : "刘禹锡《赏牡丹》中，“唯有牡丹真国色”的下一句？"
	},
	
	{
		"answer" : "一个好汉三个帮",
		"id" : 433,
		"question" : "“一个篱笆三个桩”的下一句？"
	},
	
	{
		"answer" : "K",
		"id" : 434,
		"question" : "我国火车票上会用哪个字母表示普通快速列车？"
	},
	
	{
		"answer" : "T",
		"id" : 435,
		"question" : "我国火车票上会用哪个字母表示特别快速列车？"
	},
	
	{
		"answer" : "A",
		"id" : 436,
		"question" : "亚洲的英文首字母是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "E",
		"id" : 437,
		"question" : "欧洲的英文首字母是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "贝壳",
		"id" : 438,
		"question" : "我国最早使用的古代实物货币是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "程序员",
		"id" : 439,
		"question" : "流行词“码农”是哪个行业人员的自嘲称谓？"
	},
	
	{
		"answer" : "甘肃",
		"id" : 440,
		"question" : "诗句“春风不度玉门关”的“玉门关”位于我国哪个省境内？"
	},
	
	{
		"answer" : "射线",
		"id" : 441,
		"question" : "只有一个端点，长度无限的线叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "弧",
		"id" : 442,
		"question" : "数学上，圆周上两点之间的部分叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "花月奴",
		"id" : 443,
		"question" : "古龙小说《绝代双骄》中，小鱼儿和花无缺的母亲叫什么名字？"
	},
	
	{
		"answer" : "猪一样的队友",
		"id" : 444,
		"question" : "网络流行语中，我们常说：“不怕神一样的对手，就怕什么”？"
	},
	
	{
		"answer" : "气管炎",
		"id" : 445,
		"question" : "我们会用哪种“呼吸类疾病”的谐音来戏称那些甘愿听老婆的话，受老婆管制的男人？"
	},
	
	{
		"answer" : "小偷",
		"id" : 446,
		"question" : "我们常用“梁上君子”来形容哪种人？"
	},
	
	{
		"answer" : "刘",
		"id" : 447,
		"question" : "我们平时所说的“文刀”一般是用来形容哪个姓氏的？"
	},
	
	{
		"answer" : "李",
		"id" : 448,
		"question" : "我们平时所说的“木子”一般是用来形容哪个姓氏的？"
	},
	
	{
		"answer" : "传真",
		"id" : 449,
		"question" : "填表时表格上写有英文“FAX”,是需要填写哪种通信号码？"
	},
	
	{
		"answer" : "年龄",
		"id" : 450,
		"question" : "填表时表格上写有英文“Age”，是需要填写什么内容？"
	},
	
	{
		"answer" : "北腿",
		"id" : 451,
		"question" : "我国武术有两大门派，素有“南拳和什么”之说？"
	},
	
	{
		"answer" : "截拳道",
		"id" : 452,
		"question" : "李小龙开创的融合世界各种武术精华的全方位自由搏击术叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "横",
		"id" : 453,
		"question" : "汉字“韵”的第八划是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "竖",
		"id" : 454,
		"question" : "汉字“雅”的第六划是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "横",
		"id" : 455,
		"question" : "汉字“弘”的第二划是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "撇",
		"id" : 456,
		"question" : "汉字“男”的第七划是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "点",
		"id" : 457,
		"question" : "汉字“煜”的第九划是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "横",
		"id" : 458,
		"question" : "汉字“意”的第九划是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "横",
		"id" : 459,
		"question" : "汉字“郭”的第八划是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "竖",
		"id" : 460,
		"question" : "汉字“高”的第六划是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "竖",
		"id" : 461,
		"question" : "汉字“颖”的第五划是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "点",
		"id" : 462,
		"question" : "汉字“达”的第四划是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "女",
		"id" : 463,
		"question" : "汉字“婉”的偏旁是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "坑",
		"id" : 464,
		"question" : "比喻一个人有一个位置时我们常说“一个萝卜一个什么”？"
	},
	
	{
		"answer" : "丢了西瓜",
		"id" : 465,
		"question" : "歇后语“捡了芝麻”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "蔗",
		"id" : 466,
		"question" : "徐庶的“庶”字，添上一个“草字头”是什么字？"
	},
	
	{
		"answer" : "储",
		"id" : 467,
		"question" : "诸葛亮的“诸”字，添上一个“单人旁”是什么字？"
	},
	
	{
		"answer" : "猴",
		"id" : 468,
		"question" : "十二生肖中唯一一个属于灵长类的动物是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "龙",
		"id" : 469,
		"question" : "十二生肖中唯一一个人类幻想出的动物是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "虾",
		"id" : 470,
		"question" : "泰国名菜“冬阴功汤”中的“功”字在泰语中代表哪种海产品？"
	},
	
	{
		"answer" : "西边",
		"id" : 471,
		"question" : "在表示一件事情反常或出乎意料时我们常说“太阳打哪边出来了”？"
	},
	
	{
		"answer" : "哪有不湿鞋",
		"id" : 472,
		"question" : "俗话说“常在河边走”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "王熙凤",
		"id" : 473,
		"question" : "名著《红楼梦》中，“未见其人，先闻其声”指的是谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "姜子牙",
		"id" : 474,
		"question" : "《封神演义》中，诸神最后由谁来分封？"
	},
	
	{
		"answer" : "12",
		"id" : 475,
		"question" : "我们常说的“一打”啤酒通常是指多少瓶？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "眼泪",
		"id" : 476,
		"question" : "“汪然出涕”中的“涕”是指什么意思？"
	},
	
	{
		"answer" : "白色",
		"id" : 477,
		"question" : "经典FC游戏《超级玛丽》中，马里奥可以发子弹时，穿的是什么颜色的衣服？"
	},
	
	{
		"answer" : "诸葛亮",
		"id" : 478,
		"question" : "“如鱼得水”的典故中，刘备把自己比作“鱼”，把谁比作“水”？"
	},
	
	{
		"answer" : "馄饨",
		"id" : 479,
		"question" : "广州美食“云吞面”中的“云吞”是北方通常所说的哪种食物？"
	},
	
	{
		"answer" : "彩虹天堂",
		"id" : 480,
		"question" : "周杰伦的MV《枫》和刘畊宏的哪首歌曲的MV共同组成了一个完整的故事？"
	},
	
	{
		"answer" : "飞龙探云手",
		"id" : 481,
		"question" : "《仙剑奇侠传》中，主角“李逍遥”能偷取敌人身上的物品或金钱的仙术叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "温仪",
		"id" : 482,
		"question" : "金庸的《碧血剑》中，哪位女子与“金蛇郎君”夏雪宜相恋，并生下了温菁菁？"
	},
	
	{
		"answer" : "张爱玲",
		"id" : 483,
		"question" : "广为人知的一句话“出名要趁早”是我国哪位女作家的名言？"
	},
	
	{
		"answer" : "有口无心",
		"id" : 484,
		"question" : "俗语“小和尚念经”的后半句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "马",
		"id" : 485,
		"question" : "法拉利汽车标志上的动物是什么动物？"
	},
	
	{
		"answer" : "六边形",
		"id" : 486,
		"question" : "世界上所有蜜蜂的蜂窝都是正多少边形？"
	},
	
	{
		"answer" : "三角形",
		"id" : 487,
		"question" : "哪种图形结构因为最具稳定性而常用来设计成男士自行车车架？"
	},
	
	{
		"answer" : "列宁",
		"id" : 488,
		"question" : "小学语文中，从打破花瓶的故事中懂得了诚信的是哪位俄国伟人？"
	},
	
	{
		"answer" : "恩格斯",
		"id" : 489,
		"question" : "马克思一生的挚友，也是马克思民主义创始人之一的德国思想家叫什么名字？"
	},
	
	{
		"answer" : "明",
		"id" : 490,
		"question" : "十三陵是中国哪个朝代皇帝的墓葬群？"
	},
	
	{
		"answer" : "宋",
		"id" : 491,
		"question" : "《清明上河图》描绘的是哪个朝代的市井生活？"
	},
	
	{
		"answer" : "粮草先行",
		"id" : 492,
		"question" : "成语“兵马未动”的下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "浙江",
		"id" : 493,
		"question" : "全球最大的小商品集散中心义乌在我国哪个省？"
	},
	
	{
		"answer" : "江苏",
		"id" : 494,
		"question" : "“天下第一村”华西村在我国哪个省？"
	},
	
	{
		"answer" : "萧敬腾",
		"id" : 495,
		"question" : "演唱了《王妃》《新不了情》的歌手是谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "维吾尔族",
		"id" : 496,
		"question" : "手抓饭主要是我国哪个少数民族款待宾客的传统美食？"
	},
	
	{
		"answer" : "蒙古族",
		"id" : 497,
		"question" : "马奶酒是我国哪个少数民族最喜爱的饮料？"
	},
	
	{
		"answer" : "曾宝仪",
		"id" : 498,
		"question" : "香港著名演员曾志伟的女儿叫什么名字？"
	},
	
	{
		"answer" : "洪金宝",
		"id" : 499,
		"question" : "香港无线演员洪天明是哪位功夫巨星的儿子？"
	},
	
	{
		"answer" : "张国立",
		"id" : 500,
		"question" : "在《康熙微服私访记》中扮演康熙的是哪位著名演员？"
	},
	
	{
		"answer" : "王刚",
		"id" : 501,
		"question" : "在《铁齿铜牙纪晓岚》中将和珅演的惟妙惟肖的是哪位演员？"
	},
	
	{
		"answer" : "尼克松",
		"id" : 502,
		"question" : "访问新中国的第一位美国总统叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "乒乓球",
		"id" : 503,
		"question" : "1971年，哪项体育运动推进了中美两国关系正常化的进程？"
	},
	
	{
		"answer" : "帝国大厦",
		"id" : 504,
		"question" : "电影《金刚》中的金刚爬上了纽约市的哪座摩天大楼？"
	},
	
	{
		"answer" : "3",
		"id" : 505,
		"question" : "在正规的足球联赛中，赢一场比赛能积几分？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "8",
		"id" : 506,
		"question" : "在一场15局的斯诺克比赛中，要先胜几局才能获胜？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "鹦鹉",
		"id" : 507,
		"question" : "羽毛色彩斑斓又善于学人类说话的攀禽鸟类叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "鸽子",
		"id" : 508,
		"question" : "我们常用哪一种鸟象征和平友谊团结？"
	},
	
	{
		"answer" : "山西",
		"id" : 509,
		"question" : "明清时期成为中国三大商帮之一的“晋商”指的是现在哪个省的商人？"
	},
	
	{
		"answer" : "云南",
		"id" : 510,
		"question" : "《天龙八部》中，段誉来自大理国，请问大理国都城在现在我国哪个省境内？"
	},
	
	{
		"answer" : "鑫",
		"id" : 511,
		"question" : "三个金字组成的字是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "焱",
		"id" : 512,
		"question" : "三个火字组成的字是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "终须一别",
		"id" : 513,
		"question" : "成语“送君千里”的下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "坐不改姓",
		"id" : 514,
		"question" : "成语“行不更名”的下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "铁布衫",
		"id" : 515,
		"question" : "我国传统护体硬气功中，与金钟罩齐名的是哪种绝技？"
	},
	
	{
		"answer" : "蛇",
		"id" : 516,
		"question" : "《鹿鼎记》中，神龙岛上盘踞最多的哪种爬行动物？"
	},
	
	{
		"answer" : "鱼鹰",
		"id" : 517,
		"question" : "小学课文里作家郑振铎的散文中描写渔民依靠哪种鸟类捕鱼？"
	},
	
	{
		"answer" : "青蛙",
		"id" : 518,
		"question" : "田鸡指的是哪一种动物？"
	},
	
	{
		"answer" : "长江之歌",
		"id" : 519,
		"question" : "“你从雪山走来，春潮是你的风采”出自哪首歌曲？"
	},
	
	{
		"answer" : "黄河大合唱",
		"id" : 520,
		"question" : "“风在吼，马在叫，黄河在咆哮，黄河在咆哮”出自哪部作品？"
	},
	
	{
		"answer" : "布兰妮",
		"id" : 521,
		"question" : "有“小甜甜”外号的美国流行天后叫什么名字？"
	},
	
	{
		"answer" : "趵突泉",
		"id" : 522,
		"question" : "相传乾隆皇帝把“天下第一泉”美名给了位于山东的哪个泉？"
	},
	
	{
		"answer" : "避暑山庄",
		"id" : 523,
		"question" : "清明时，皇帝夏天会到承德的哪座园林休养和处理政务？"
	},
	
	{
		"answer" : "跳高",
		"id" : 524,
		"question" : "三破世界纪录的朱建华是哪个项目的运动员？"
	},
	
	{
		"answer" : "地沟油",
		"id" : 525,
		"question" : "用从餐饮企业回收的剩菜，非法提炼出来的劣质食用油叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "90",
		"id" : 526,
		"question" : "在总分为100分的驾照理论考试中，得多少分才合格？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "40",
		"id" : 527,
		"question" : "当日温度超过多少摄氏度时，会发布高温红色预警信号？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "难于上青天",
		"id" : 528,
		"question" : "李白说“蜀道难”，下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "四川",
		"id" : 529,
		"question" : "李白提到的蜀道，在如今哪个省内？"
	},
	
	{
		"answer" : "潘玮柏",
		"id" : 530,
		"question" : "《不得不爱》是由弦子和哪位男歌手共同演唱的？"
	},
	
	{
		"answer" : "今天你要嫁给我",
		"id" : 531,
		"question" : "陶喆与蔡依林合唱的浪漫情歌，也是年轻情侣用来求婚的歌曲叫？"
	},
	
	{
		"answer" : "牡丹",
		"id" : 532,
		"question" : "“国色天香”指的是哪种花？"
	},
	
	{
		"answer" : "兰花",
		"id" : 533,
		"question" : "“花中君子”指的是哪种花？"
	},
	
	{
		"answer" : "番石榴",
		"id" : 534,
		"question" : "请问闽南语中的“芭拉”是指哪种水果？"
	},
	
	{
		"answer" : "张靓颖",
		"id" : 535,
		"question" : "电影画皮的主题曲是由海豚公主称号的内地女歌手是谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "林宥嘉",
		"id" : 536,
		"question" : "有谜幻王子之称，代表作有《说谎》《你是我的眼》的台湾新生代人气歌手是谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "哈哈镜",
		"id" : 537,
		"question" : "由凹凸不平的玻璃做成的镜子，照起来奇形怪牡，引人发笑，这个镜子叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "万花筒",
		"id" : 538,
		"question" : "小时候常玩的一种利用光学原理，扭动圆筒就可以看见不断变化的图案的玩具叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "乾隆",
		"id" : 539,
		"question" : "满汉全席始于清朝哪位皇帝在位时期？"
	},
	
	{
		"answer" : "西安",
		"id" : 540,
		"question" : "唐朝的都城长安是今天的哪座城市？"
	},
	
	{
		"answer" : "灌篮高手",
		"id" : 541,
		"question" : "陵兰队的天才少年仙道彰是哪部动画片中的人物？"
	},
	
	{
		"answer" : "海绵宝宝",
		"id" : 542,
		"question" : "派大星，章鱼哥，姗迪是哪部美国著名的卡通片的角色？"
	},
	
	{
		"answer" : "荷兰",
		"id" : 543,
		"question" : "2010年南非世界杯足球赛，获得亚军的是哪个国家的球队？"
	},
	
	{
		"answer" : "海水不可斗量",
		"id" : 544,
		"question" : "俗话说“人不可貌相”下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "湖南",
		"id" : 545,
		"question" : "辣妹子通常是指哪个省的女性？"
	},
	
	{
		"answer" : "初五",
		"id" : 546,
		"question" : "在中国传统中大年初几迎财神？"
	},
	
	{
		"answer" : "窗花",
		"id" : 547,
		"question" : "按照传统，春节时贴在窗上的剪纸又叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "印度",
		"id" : 548,
		"question" : "被称为可以洗掉一生罪过的“圣河”恒河位于哪个国家？"
	},
	
	{
		"answer" : "加拿大",
		"id" : 549,
		"question" : "美国的本土大陆除了与墨西哥接壤以外，还和哪个国家接壤？"
	},
	
	{
		"answer" : "猫",
		"id" : 550,
		"question" : "动画片《蓝精灵》中，格格巫的宠物是一只什么动物？"
	},
	
	{
		"answer" : "曹植",
		"id" : 551,
		"question" : "成语“才高八斗”的典故是指曹操的哪个儿子？"
	},
	
	{
		"answer" : "王羲之",
		"id" : 552,
		"question" : "“入木三分”的典故最初是用来形容东晋时代的哪位大书法家的？"
	},
	
	{
		"answer" : "无心插柳柳成荫",
		"id" : 553,
		"question" : "“有心栽花花不开”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "玉米",
		"id" : 554,
		"question" : "爆米花的原料是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "珍珠",
		"id" : 555,
		"question" : "产自贝壳体内，由于内分沁作用而生成的矿物珠粒叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "杨贵妃",
		"id" : 556,
		"question" : "“回眸一笑百媚生，六宫粉黛无颜色”形容的是古代四大美女中的哪位？"
	},
	
	{
		"answer" : "花果山",
		"id" : 557,
		"question" : "小说《西游记》中孙悟空所居住的水帘洞在什么山上？"
	},
	
	{
		"answer" : "葡萄",
		"id" : 558,
		"question" : "酿造香槟酒的主要原料是什么果实？"
	},
	
	{
		"answer" : "鸡尾酒",
		"id" : 559,
		"question" : "以伏特加威士忌作为主酒，再配以其他辅助搅拌调制而成的酒统称为什么酒？"
	},
	
	{
		"answer" : "茉莉花",
		"id" : 560,
		"question" : "雅典奥运会闭幕式，中国八分钟表演中一个小女孩提着红灯笼演唱了我国哪首民歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "凤飞飞",
		"id" : 561,
		"question" : "经典名曲《追梦人》的原唱者，被称为“帽子天后”的已故台湾女歌手是谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "回头是岸",
		"id" : 562,
		"question" : "佛法说的“苦海无边”的下句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "红桃",
		"id" : 563,
		"question" : "扑克牌的四种花色中，除了黑桃，梅花，方块外还有哪种花色？"
	},
	
	{
		"answer" : "黑种人",
		"id" : 564,
		"question" : "世界上普遍认为人类按肤色分，除了红种人，黄种人，白种人，还有什么种人？"
	},
	
	{
		"answer" : "莎士比亚",
		"id" : 565,
		"question" : "世界著名悲剧《哈姆雷特》是哪位英国伟大剧作家的作品？"
	},
	
	{
		"answer" : "海明威",
		"id" : 566,
		"question" : "《老人与海》是美国哪位著名小说家的作品？"
	},
	
	{
		"answer" : "双杠",
		"id" : 567,
		"question" : "著名体操运动员李小鹏在08年奥运会上获得哪个项目的个人冠军？"
	},
	
	{
		"answer" : "舌头",
		"id" : 568,
		"question" : "人们平时所说的“蛇信子”中的“信子”指的是蛇的什么部位？"
	},
	
	{
		"answer" : "柬埔寨",
		"id" : 569,
		"question" : "吴哥窟是哪个亚洲国家的著名景点？"
	},
	
	{
		"answer" : "新西兰",
		"id" : 570,
		"question" : "惠灵顿是大洋洲那个国家的首都？"
	},
	
	{
		"answer" : "木乃伊",
		"id" : 571,
		"question" : "古代埃及人用特殊的万法保存下来的没有腐烂的尸体叫做什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "卢沟桥",
		"id" : 572,
		"question" : "抗日战争打响第一枪的发生地是在哪座古代石桥？"
	},
	
	{
		"answer" : "曹操",
		"id" : 573,
		"question" : "形容说动作迅速随时会出现，我们“说谁，谁就到”？"
	},
	
	{
		"answer" : "马后炮",
		"id" : 574,
		"question" : "源于象棋术语，现形客人们事后才采取措施，但已经于事无补的行为？"
	},
	
	{
		"answer" : "腋下",
		"id" : 575,
		"question" : "用体温表测量体温常用的三个部位，除了用口腔，直肠外还有哪个部位？"
	},
	
	{
		"answer" : "拔火罐",
		"id" : 576,
		"question" : "利用火力排除罐内空气，使罐直接吸附在皮肤表层的治疗方法是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "北京大学",
		"id" : 577,
		"question" : "未名湖和博雅塔是哪所高校的标志性景点？"
	},
	
	{
		"answer" : "武汉大学",
		"id" : 578,
		"question" : "我国哪所百年高校的樱花景点最为著名？"
	},
	
	{
		"answer" : "云南省",
		"id" : 579,
		"question" : "普洱茶的产地是哪个省？"
	},
	
	{
		"answer" : "山东省",
		"id" : 580,
		"question" : "“八百里水泊梁山”中的梁山是哪个省？"
	},
	
	{
		"answer" : "张曼玉",
		"id" : 581,
		"question" : "徐克导演的《青蛇》里，青蛇的扮演看是哪位著名的香港女演员？"
	},
	
	{
		"answer" : "哈尔滨",
		"id" : 582,
		"question" : "以冰雕闻名，素有“冰城”之称的中国东北是哪座城市？"
	},
	
	{
		"answer" : "英国",
		"id" : 583,
		"question" : "人们常说的“米字旗”是哪个国家的国旗？"
	},
	
	{
		"answer" : "绿色",
		"id" : 584,
		"question" : "全国各药品零售业所悬挂的统以标识是什么颜色的十字标志？"
	},
	
	{
		"answer" : "御姐",
		"id" : 585,
		"question" : "源自日文对姐姐的敬称，很多人会把成熟的强势的女性叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "萌",
		"id" : 586,
		"question" : "源自日本漫画，我们常用哪个汉字来形容非常可爱或单纯？"
	},
	
	{
		"answer" : "草裙舞",
		"id" : 587,
		"question" : "在夏威夷有一种以植物编织围绕腰间，注重手脚和腰部动作的是什么舞？"
	},
	
	{
		"answer" : "吉普赛",
		"id" : 588,
		"question" : "歌剧《卡门》中的女主角卡门是哪个种族的女郎？"
	},
	
	{
		"answer" : "兔子",
		"id" : 589,
		"question" : "电影《爱丽丝梦游仙境》里，爱丽丝是为追赶什么动物而掉下了神奇的地下世界？"
	},
	
	{
		"answer" : "刘备",
		"id" : 590,
		"question" : "《三国演义》中，被后人称为“扶不起的阿斗”中的阿斗是谁的儿子？"
	},
	
	{
		"answer" : "扁鹊",
		"id" : 591,
		"question" : "“讳疾忌医”典故中，哪位名医告诫蔡桓公有了疾病，他却不愿意治疗？"
	},
	
	{
		"answer" : "磷",
		"id" : 592,
		"question" : "民间传说中的“鬼火”其实是哪种化学物质引起的？"
	},
	
	{
		"answer" : "锂",
		"id" : 593,
		"question" : "哪一种最轻的金属常被用作目前大多数手机的电池的原料？"
	},
	
	{
		"answer" : "史记",
		"id" : 594,
		"question" : "鲁迅称之为“史家之绝唱，无韵之离骚”的著作是哪部？"
	},
	
	{
		"answer" : "游子吟",
		"id" : 595,
		"question" : "“谁言寸草心，报得三春晖”出自唐朝诗人孟郊的哪首诗？"
	},
	
	{
		"answer" : "明朝",
		"id" : 596,
		"question" : "《二十四史》的最后一部描写的是哪个朝代？"
	},
	
	{
		"answer" : "岳飞",
		"id" : 597,
		"question" : "“莫等闲，白了少年头，空悲切”的作者是哪位抗金名将？"
	},
	
	{
		"answer" : "祖冲之",
		"id" : 598,
		"question" : "最早计算出圆周率的人是谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "李商隐",
		"id" : 599,
		"question" : "“春蚕到死丝方尽，蜡炬成灰泪始干”的作者是谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "共筑未来",
		"id" : 600,
		"question" : "2014年青年奥林匹克运动会的口号是“分享青春”下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "冬虫夏草",
		"id" : 601,
		"question" : "主要产于高海拔雪线附近有幼虫躯壳和霉菌菌丝组成的名贵中药材叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "脚底",
		"id" : 602,
		"question" : "《黄帝内经》中的“肾出于涌泉”中的涌泉穴位于身体的哪个位置？"
	},
	
	{
		"answer" : "大象",
		"id" : 603,
		"question" : "在缅甸和泰国，皇室出行为了表示尊贵，出行时会骑在哪一种动物的背上？"
	},
	
	{
		"answer" : "蛇",
		"id" : 604,
		"question" : "印度一种古老的街头杂耍，通过吹笛子来诱使哪种动物摇摆起舞？"
	},
	
	{
		"answer" : "新华社",
		"id" : 605,
		"question" : "我国的国家通讯社是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "四",
		"id" : 606,
		"question" : "太极拳的奥秘之处在于，“任他巨力来打我，牵动几两拨千斤”？"
	},
	
	{
		"answer" : "静脉",
		"id" : 607,
		"question" : "我们手臂上一条条被称为“青筋”的血管，其实是什么血管？"
	},
	
	{
		"answer" : "骨髓",
		"id" : 608,
		"question" : "白血病可以通过移植身体内的什么组织来治疗？"
	},
	
	{
		"answer" : "枪手",
		"id" : 609,
		"question" : "我们常把代替别人参加考试或撰写论文并获得相应报酬的人称为什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "金星",
		"id" : 610,
		"question" : "我国古代称为“启明星”的是太阳系八大行星的什么星？"
	},
	
	{
		"answer" : "河马",
		"id" : 611,
		"question" : "世界上嘴巴最大的陆生哺乳类动物是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "长江",
		"id" : 612,
		"question" : "我国特有的古老珍惜鱼类“中华鲟”生活与哪个流域？"
	},
	
	{
		"answer" : "荆轲",
		"id" : 613,
		"question" : "“风萧萧兮易水寒，壮士一去兮不复还”说的是哪位刺杀秦王失败的著名刺客？"
	},
	
	{
		"answer" : "杜甫",
		"id" : 614,
		"question" : "因语文课本上涂鸦图片在微博上疯转而被形容很忙的唐代诗人是谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "丘比特",
		"id" : 615,
		"question" : "在古罗马神话中，长着翅膀，拿着弓箭的小爱神是谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "伊甸园",
		"id" : 616,
		"question" : "《旧约·创世纪》中，亚当和夏娃所居住的被称为“人间乐园”的地方是哪里？"
	},
	
	{
		"answer" : "陈真",
		"id" : 617,
		"question" : "在电影《精武英雄》中，功夫巨星李连杰饰演了哪位清末著名武术家？"
	},
	
	{
		"answer" : "人约黄昏后",
		"id" : 618,
		"question" : "描写元宵节情景的诗句“月上柳梢头”，下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "0",
		"id" : 619,
		"question" : "在标准大气压强下，冰融化的熔点是多少摄氏度？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "100",
		"id" : 620,
		"question" : "当海拔为0度时，水加热到多少度会沸腾？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "水往低处流",
		"id" : 621,
		"question" : "俗话说“人往高处走”的下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "丰衣足食",
		"id" : 622,
		"question" : "1939年毛主席针对大生产提出的口号“自己动手”的下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "36",
		"id" : 623,
		"question" : "一副麻将中有多少张万字牌？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "7",
		"id" : 624,
		"question" : "中国的象棋一方有几种棋子？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "千金",
		"id" : 625,
		"question" : "恭贺别人生了个女儿的客气说法是喜得什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "铁公鸡",
		"id" : 626,
		"question" : "我们常用哪种动物来形容吝啬小气，一毛不拔的人？"
	},
	
	{
		"answer" : "和氏璧",
		"id" : 627,
		"question" : "成语‘完璧归赵’中的壁的全称是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "项羽",
		"id" : 628,
		"question" : "成语‘破釜沉舟’是哪个历史人物的典故？"
	},
	
	{
		"answer" : "日久见人心",
		"id" : 629,
		"question" : "俗话说的“路遥知马力”，下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "立地成佛",
		"id" : 630,
		"question" : "佛家说的“放下屠刀”下一句的是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "木鱼",
		"id" : 631,
		"question" : "和尚念经的时候敲击的木质法器叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "袈裟",
		"id" : 632,
		"question" : "佛教高僧裹缠在身上的法衣叫做什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "蚂蚱",
		"id" : 633,
		"question" : "人们一般把利益密切相关的人形容成是拴在一条绳上的什么昆虫？"
	},
	
	{
		"answer" : "华佗",
		"id" : 634,
		"question" : "我国古代哪位名医发明了麻醉术？"
	},
	
	{
		"answer" : "鲁智深",
		"id" : 635,
		"question" : "《水浒传》中是谁三拳打死“镇关西”？"
	},
	
	{
		"answer" : "新疆",
		"id" : 636,
		"question" : "和田玉的产地是哪里？"
	},
	
	{
		"answer" : "北京",
		"id" : 637,
		"question" : "山顶洞人被发现于今天的哪个城市？"
	},
	
	{
		"answer" : "侄子",
		"id" : 638,
		"question" : "在称谓中称呼兄弟的儿子为什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "外甥女",
		"id" : 639,
		"question" : "男性称妹妹的女儿叫什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "硬币",
		"id" : 640,
		"question" : "在意大利罗马的许愿池，为了实现愿望，人们许愿后会往池中扔什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "回笼觉",
		"id" : 641,
		"question" : "睡晚觉起床后，又困乏再次回床上睡觉俗称睡什么觉？"
	},
	
	{
		"answer" : "午餐",
		"id" : 642,
		"question" : "西方的谚语中说“天下没有免费的什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "热豆腐",
		"id" : 643,
		"question" : "我们俗话说“心急吃不了什么“？"
	},
	
	{
		"answer" : "C",
		"id" : 644,
		"question" : "每抽一根烟会消耗体内25毫克的哪种维生素？"
	},
	
	{
		"answer" : "肺结核",
		"id" : 645,
		"question" : "旧社会的不治之症肺痨就是现在的什么疾病？"
	},
	
	{
		"answer" : "西瓜",
		"id" : 646,
		"question" : "“黑美人”是哪种水果的品种？"
	},
	
	{
		"answer" : "潍坊",
		"id" : 647,
		"question" : "风筝的故乡是山东的那个城市？"
	},
	
	{
		"answer" : "四川省",
		"id" : 648,
		"question" : "五粮液酒原产于哪个省？"
	},
	
	{
		"answer" : "夫妻",
		"id" : 649,
		"question" : "《后汉书。梁红传》中的成语“举案齐眉”描述的是什么关系？"
	},
	
	{
		"answer" : "母亲",
		"id" : 650,
		"question" : "“念慈”是古代对对方亲属中哪一位的尊称？"
	},
	
	{
		"answer" : "断肠人在天涯",
		"id" : 651,
		"question" : "出自马致远的《天净沙。秋思》“夕阳西下”的下一句是？"
	},
	
	{
		"answer" : "大冒险",
		"id" : 652,
		"question" : "一种聚会时的惩罚游戏，输的人可以选择真心话或者哪个相对应的惩罚方式？"
	},
	
	{
		"answer" : "铁扇公主",
		"id" : 653,
		"question" : "《西游记》中，牛魔王的妻子是谁？"
	},
	
	{
		"answer" : "谢霆锋",
		"id" : 654,
		"question" : "谢贤是哪位香港男艺人的父亲？"
	},
	
	{
		"answer" : "王若琳",
		"id" : 655,
		"question" : "台湾著名音乐人王志平是哪位爵士女歌手的父亲？"
	},
	
	{
		"answer" : "碘酒",
		"id" : 656,
		"question" : "在打针或手术前医生在皮肤上涂抹的浅棕色消毒药水是？"
	},
	
	{
		"answer" : "刷刷筷子洗洗碗",
		"id" : 657,
		"question" : "歌曲《常回家看看》中，哪怕帮妈妈做什么事？"
	},
	
	{
		"answer" : "狮子",
		"id" : 658,
		"question" : "一般用什么动物大开口来形容开价或提出很高的条件？"
	},
	
	{
		"answer" : "羽毛球",
		"id" : 659,
		"question" : "尤伯杯和汤姆斯杯是哪项体育赛事的冠军杯？"
	},
	
	{
		"answer" : "4",
		"id" : 660,
		"question" : "玩麻将游戏时，“杠”是指一个花色有几张牌？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "14",
		"id" : 661,
		"question" : "玩麻将游戏时，通常情况下庄家起手要抓多少张牌？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "分贝",
		"id" : 662,
		"question" : "声音大小的单位是？"
	},
	
	{
		"answer" : "安培",
		"id" : 663,
		"question" : "电压的单位是伏特,电流的单位是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "妻子",
		"id" : 664,
		"question" : "“拙荆”“贱内”“内人”是古代男子对自己什么人的称呼？"
	},
	
	{
		"answer" : "海底针",
		"id" : 665,
		"question" : "形容女人心思难以琢磨的俗语“女人心”下一句是什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "6",
		"id" : 666,
		"question" : "被称为“荷月、伏月“的是几月份？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "3",
		"id" : 667,
		"question" : "被称为“桃月、蚕月“的是几月份？（答案为阿拉伯数字）"
	},
	
	{
		"answer" : "佛脚",
		"id" : 668,
		"question" : "我们称平时没准备，事急时仓促张罗叫临时抱什么？"
	},
	
	{
		"answer" : "乌纱帽",
		"id" : 669,
		"question" : "现在常说丢了官职是丢了什么帽？"
	},
	
	{
		"answer" : "盐",
		"id" : 670,
		"question" : "冬季路面上容易结冰，我们一般会在路面上洒什么调味品？"
	},
	
	{
		"answer" : "醋",
		"id" : 671,
		"question" : "炖排骨或骨头汤时放入什么调味品，能将骨头中的钙、磷、铁等溶解出来，有利于人体吸收？"
	},
	
	{
		"answer" : "压力",
		"id" : 672,
		"question" : "网络用语中，“鸭梨“是指？"
	},
	
	{
		"answer" : "OUT",
		"id" : 673,
		"question" : "如果一个人没有紧跟潮流，各方面很落伍，我们经常用哪个英文单词来形容他？"
	},
	
	{
		"answer" : "刘邦",
		"id" : 674,
		"question" : "司马迁的史记中“约法三章”的主人公是汉朝哪位皇帝？"
	},
	
	{
		"answer" : "孟获",
		"id" : 675,
		"question" : "《三国演义》中诸葛亮七擒七纵的是哪位首领？"
	},
	
	{
		"answer" : "人",
		"id" : 676,
		"question" : "年轻人夏天爱穿的“夹趾拖鞋”，他的造型像哪个汉字？"
	},
	
	{
		"answer" : "T",
		"id" : 677,
		"question" : "人们常用哪个大写英文字母来统称短袖上衣？"
	},
	
	{
		"answer" : "倔强",
		"id" : 678,
		"question" : "歌词“我和我骄傲的倔强，我在风中大声的唱”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "突然好想你",
		"id" : 679,
		"question" : "歌词“突然好想你，你会在哪里，过的快乐或委屈”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "温柔",
		"id" : 680,
		"question" : "歌词“不知不觉不情不愿，又到巷子口，我没有哭也没有笑，因为这是梦”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "天使",
		"id" : 681,
		"question" : "歌词“不管世界变的怎么样，只要有你就会是天堂 ，像孩子依赖着肩膀”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "离开地球表面",
		"id" : 682,
		"question" : "歌词“只想越跳越疯，越跳越高，把地球甩掉”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "安静了",
		"id" : 683,
		"question" : "歌词“你说我爱你太多，就快要把你淹没”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "恋人未满",
		"id" : 684,
		"question" : "歌词“友达以上，恋人未满，甜蜜心烦，愉悦混乱”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "五月天",
		"id" : 685,
		"question" : "歌词“我们之间，才完成的爱恋，紧握的手里面，有好多明天”出自哪一首歌？"
	},
	
	{
		"answer" : "18",
		"id" : 686,
		"question" : "王力宏的一首歌曲，通常所说的古代习武之人有多少班武艺？"
	},
	
	{
		"answer" : "6",
		"id" : 687,
		"question" : "《三国演义》中关羽为了摆脱曹操追杀，过5关时，斩杀了几位大将？"
	},
	
	{
		"answer" : "于谦",
		"id" : 688,
		"question" : "与郭德纲合作时间最长的金牌搭档叫什么名字？"
	},
	
	{
		"answer" : "逗哏",
		"id" : 689,
		"question" : "在对口相声中，两人各有分工，一位捧哏，另一位是？"
	},
	
	{
		"answer" : "耐克",
		"id" : 690,
		"question" : "电影《阿甘正传》中，阿甘穿着哪家美国运动品牌的跑步鞋完成了跑遍美国的壮举？"
	},
	
	{
		"answer" : "爱立信",
		"id" : 691,
		"question" : "风光一时的索爱手机品牌，索是指索尼，爱是指哪个公司？"
	},
	
	{
		"answer" : "湖南省",
		"id" : 692,
		"question" : "名联“惟楚有才于斯为盛”所在的岳麓书院位于哪个省？"
	},
	
	{
		"answer" : "重庆",
		"id" : 693,
		"question" : "电影《红岩》中，囚禁江姐的渣滓洞在我国哪个城市？"
	},
	
	{
		"answer" : "叶世荣",
		"id" : 694,
		"question" : "香港摇滚乐队Beyond由黄家驹兄弟三人和谁组成的？"
	},
	
	{
		"answer" : "草蜢",
		"id" : 695,
		"question" : "90年代与小虎队齐名，由苏志威、蔡一杰、蔡一智组成的香港偶像组合叫？"
	},
	
	{
		"answer" : "王昭君",
		"id" : 696,
		"question" : "马致远创作的元杂剧《汉宫秋》讲的是哪位古代美女的故事？"
	},
	
	{
		"answer" : "女儿红",
		"id" : 697,
		"question" : "浙江名酒，古代嫁女时的陪嫁礼品酒叫什么酒？"
	},
	
	{
		"answer" : "腰",
		"id" : 698,
		"question" : "小明买了一条32的裤子，请问“32”指的是身体哪里的尺寸？"
	}
]
